南韓推AI新聞女主播

據外媒報導，當地時間11月6日，韓國MBN電視台推出韓國首位AI主播，並順利播報了當天的主要新聞和若干條快訊。許多網友看完新聞後感慨，“能以假亂真了”“厲害了”。

據介紹，這位AI女主播億該電視台主持人金柱夏為原型，名字同樣取“金柱夏”。

MBN電視台，使用AI主播播報新聞，可以在發生災難等緊急情況時，迅速向觀眾播報新聞內容，而且可以一天24小時持續工作。可以節省大量人力、時間和費用成本，用來嘗試製作新的節目，可以有效節約資源。

“金柱夏”是如何誕生的呢？據了解，“她”是由MBN電視台和人工智能開發公司“MoneyBrain”共同研發。其在對金柱夏實際主持的《綜合新聞》視頻進行10小時錄製，並對金柱夏的動作、聲音和播報過程進行長時間深度學習後誕生的產物，最多可以在一分鐘內快速生成1000字文本的播報視頻。

反正韓國女人個樣都係假

超, 香港都有啦

我地有支那製 AI 錄音機做狗官

遲啲應該有得整做唔著衫

日本18年開始用AI主播。